title:          Simena
ID:             229
type:           md
summaryFull:    Simena est agressée pendant une opération de maintenance, la vidéo de sa réaction violente est diffusée en ligne et la mets à l'index. GiuseP l’approche
POV:            0
notes:          {C:0:Simena Von Guyen the Third}
                {P:0:Intégration de Simena} Pinch
                {C:11:Octane}
                {C:8:Xicha}
                {W:69:groupes de travails}
                {W:102:vitres polarisées}
                {W:10:Consortium}
                {W:74:Zone de transfert}
label:          4
status:         3
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      12278


La flamme d'acétylène éclaire les panneaux d'acier. Simena termine la jonction entre les fourreaux d'aluminium qui abritent la nouvelle distribution thermique du bloc central de la station. Privée de pesanteur, lovée dans un confortable bleu de travail ignifugé, respirant une atmosphère issue d'un respirateur attaché dans son dos, elle participe au chantier d'optimisation calorique du tronçon central de Rien à  foutre de ta thune.
Ce tronçon central qui sépare d'une centaine de mètre les deux anneaux de Rien à Foutre de ta tune, et auquel sont attachés les moyeux de rotation de ces anneaux, et, à mi-hauteur, le spatioport par lequel elle est arrivée dans la station.
Mais étrangement, tout le monde semble se concentrer dans l'anneau zénithal de RAFT. Pas qu'il y ait un manque de place, Simena n'a pas l'impression d'être compacté dans un espace trop petit pour ellui, il n'y a donc pas vraiment de besoin de s'étendre par delà la médiane de la station, mais iel se demande pourquoi tout cet espace potentiel n'es pas utilisé.
"Hey, Octane, envoie-t-iel à celle avec qui elle discute pas mal, pourquoi il n'y a personne qui crèche dans l'anneau inférieur ?" 
"Parce qu'il n'a jamais vraiment été fini. Et que maintenir un anneau est tellement coûteux en ressources humaines, que personne n'a jamais jugé utile de le finir," répond Octane.
Simena sent dans le message une forme d'exaspération. Comme si le sujet était, encore, un de ceux que tout le monde ici connaît, et qui a déjà été discuté jusqu'à plus soif. La moitié des questions de Simena sont répondu par cette forme d'exaspération, de dédain involontaire.
Xicha est une exception notable, mais Simena hésite à trop lui parler. Ses émotions sont complexes vis à vis de la matrone du Naked Brocoli. Iel aime bien la voir, et iel a envie de passer plus de temps à la connaître, mais iel se sent étrange, bizarre à chaque fois qu'iel la voit.
"Tu en es où du coup?", lui demande Octane. La crise des groupes de travail à pris de plus en plus de place dans la vie d'Octane, mais aussi de plusieurs systèmes de la station. Contrôle semble avoir des problèmes de coordination aussi, les canaux de la ci-bi deviennent temporairement inutilisable avec les discussions permanentes qui y ont lieu. Le protocole vocal mono directionnel rend inaudible les conversations quand les personnes passent leur temps à s'interrompre.
Même les discussions au Naked Brocoli tournent autour du sujet, les conversations alimentant aussi le flux d'innombrables conversations en ligne au sein de l'infosphère, essayant soit de donner le bénéfice du doute aux défenseurs de la théorie comme quoi une cabale déciderait pour tout le monde l'allocation des ressources de la station, soit d'alimenter le débat en essayant de mettre en échec cette théorie en usant d'exemples concrets.
"Je pense que j'ai terminé ici," répond Simena, après avoir vérifié l'étanchéité de ses cordons de soudures. "Je vais me rentrer, on se croise dans la soirée ?"
"Je sais pas. Je te tiens au courant." répond Octane. Iels essayent de se tenir au courant de leurs allées et venues, étant donné qu'iel partage le même espace, mais ça va faire deux cycles complets que Simena n'a pas vu la mécanoe. Et Simena sait qu'elle ne passe pas son temps avec Audrey non plus, elle se confine juste dans son atelier à subir cette conspiration.
Simena se dit qu'il faudrait qu'iel aille essayer de la sortir de là, mais iel hésite, Octane préfère peut-être être seule. Peut-être que demain sa proposition de se boire un café quelque part serait mieux acceptée ?
Iel remballe son matériel et décroche le masque du respirateur. L'atmosphère ne risque plus d'être saturée en gaz carbonique par la combustion de l'acétylène. Iel réajuste diverses sangles du harnais technique, harnais que portent une bonne partie de la population de techniciennes, et auquel il est possible de suspendre des longes, ou tout un tas d'objets pratique.
Machinalement, s'inquiétant pour Octane, pensant également à Xicha, iel remonte doucement les coursives en apesanteur, vers les ascenseur qui ellui permettront de retrouver une sensation de poids, à mesure que les plateformes s'éloigneront de l'axe de rotation, se rapprochant du plancher de l'anneau zénithal.
Il y a peu de monde dans cette partie de la station, ce qui permet à Simena de se laisser porter par ses appuis régulier sur les cloisons de la station, sans vraiment prêter attention au reste du monde. Un peu comme quand elle traversait les entrailles de béton du Just a Big Dumb Spaceship. Iel ne remarque pas les silhouettes en combinaison intégrale qui la rattrape.
"Où tu crois aller comme ça?" lui dit l'une des deux silhouettes noire, la voix déformée par un vocaloïde, le visage caché derrière le verre teinté de la visière de son casque, des appareils d'enregistrements vidéo sont accrochés un peu partout sur son harnais, leurs voyants rouges clignotants en rythme, signalant l'enregistrement des images.
Simena attrape un des arceaux qui dépassent des cloisons, et qui permettent aux passants de se déplacer facilement, et pivote en terminant son mouvement. Iel dénombre quatre silhouette, toute vêtue de la même façon, dépourvus de signes d'identification quelconque, ce qui est une rareté dans RAFT. Tout le monde portant en général les logos de groupes musicaux, les œuvres d'artistes, les badges d'une clades sociales, ou d'autres signes de revendication culturels quelconque.
Iel n'est pas étrangère aux bagarres. Dans les endroits livrés à l'exploitation et au désespoir, comme dans les bars des mines martienne ou lunaire, les conflits se règlent souvent par les poings. Mais savoir ce dont iel est capable est assez différent de savoir ce qu'iel veut. Iel n'a pas envie de se battre, iel veut juste rentrer, prendre un peu la vapeur et, peut-être, passer une partie de l'après midi avec Xicha.
Mais s'iel doit éparpiller ces quatre personnes pour ça, alors iel les éparpillera.
"Chez moi," répond-iel, leur laissant une possibilité de lea laisser partir, essayant de désamorcer la confrontation. Iel cherche à se donner une impulsion pour sortir de l'encerclement et s'élancer dans le couloir, mais un des agresseurs lea maintiens contre la cloison, une main posée sur son torse.
"Chez toi… Sur la Lune donc ? C'est bien ça que tu veux, retourner auprès de tes maîtres, la queue entre les jambes, comme l'animal de ferme que tu es. C'est bien ce que tu voulais dire par 'chez toi' hein ?"
Au moins, ils sont clairs sur leurs intention. Plus honnête que les regards en coin qu'iel subit un peu partout où elle va. iel sait que son apparence n'aide pas, et iel a appris à l'ignorer, à donner le bénéfice du doute aux inconnues. Mais iel trouve à l'hostilité franche une certaine simplicité.
Iel sait que la situation n'a pas d'autres issues que la violence brutale. Qu'iel devra opposer sa colère et sa frustration à la haine de ses agresseurs s'iel veut en sortir avec le moins de casse possible. Iel sait aussi qu'ils ne savent pas encore pourquoi les gens ont peur des cochons sauvages.
"Vous voulez quoi?" demande-t-iel, gardant les dents serrées, extrêmement conscient des caméras qui essayent de capter la moindre de ses réactions, prenant sur ellui pour ne pas retrousser ses lèvres et exposer ses coins, ces dents qui permettent aux cochons de retourner le sol, à la recherche de leur nourriture, du moins dans leur milieu naturel.
Et iel ne veut pas leur donner ça. Alors, iel laisse la colère s'étendre doucement dans son corps. Iel se prépare aux impacts et au coups. Iel ne peut pas être l'animal brutal qu'ils veulent qu'iel soit.
"Juste que tu te casses. On sait ce que tu planifies. Et on ne veut pas de toi, ou de n'importe quelle autre jouet du consortium ici," lui répond un autre des agresseurs, la voix déformée par le même vocaloïde, lui donnant le timbre d'un personnage de dessin animé.
Simena pourrait en rire s'iel n'était pas tant poussé dans une situation de stress et de vigilance.
"Laissez-moi passer alors, que je puisse partir," répond-iel, essayant de se dégager de la main qui lea maintien contre la cloison.
Une main lui attrape l'épaule. Puis une vive douleur au niveau du crane, sur son oreille gauche, qui la fait partir en rotation un peu rapide, la gravité ne jouant aucun rôle ici. Rotation brutalement interrompue par le genou d'une personne, lancé à pleine vitesse à son encore, et qui lui percute l'estomac. Quelqu'un lui agrippe les jambes, l'empêchant de trouver un appui. Iel entend les petits bruits d'air expulsé par les propulseurs qu'ils utilisent pour se stabiliser.
Des mains gantées commencent à arracher ses fringues, à déchirer son bleu de travail. Iel entend des rires, des insultes, des encouragements. Iel se débat mais sans appui, iel ne peut pas vraiment se sortir de la situation. Ils tapent fort, mais pas suffisamment pour vraiment lea maintenir en état de choc.
Iel attrape une des jambes qui lea cogne l'estomac, et tire dessus de toutes ses forces, mobilisant son imposante musculature, conçue pour survivre dans les puits de mine, mobilisant ainsi suffisant d'énergie pour se donner un peu de vélocité, et s'arracher à l'étreinte immédiate de ses assaillants.
"Rattrape là! On en a pas fini avec cette conne de truie !" dit l'une des voix de dessin animé.
*Moi non plus, je n'en ai pas fini avec vous.* se dit Simena. Sa couenne a amorti la plupart des chocs, et maintenant qu'iel a enfin un point d'appui contre la paroi, il est temps de leur rappeler pourquoi les gens devraient être terrifiés par les cochons.
Iel n'a plus de prétention d'intégration, de chercher à bien se tenir, de faire des efforts. iel ne pense plus à Sarah, Octane ou Xicha. Iel laisse la rage et la colère lea transformer en ce que les autres veulent qu'iel soit, en ce que le consortium veut qu'iel soit. En un animal, suffisamment peu humain pour qu'on ne lui ôte toute capacité de détermination, de réflexion, d'empathie.
Elle retrousse ses lèvres, laisse sortir ses coins, et pousse sur ses jambes, droit dans la direction de l'abdomen de l'un des agresseur. Elle hurle de rage, en un cri purement animal. Son crâne à l'ossature renforcé et ses coins proéminent percent aisément le tissu renforcé de la combinaison de vol. La fragile peau de la personne à l'intérieur de la combinaison se découpe, et rapidement, des bulles de sangs s'échappent de la plaie, formant une petit ligne de gouttelettes de sang alors que Simena percute son opposant et le plaque contre la cloison.
Le groin de Simena s'enfonce encore plus profondément dans l'abdomen de son agresseur, celui-ci hurle dans les régimes de saturation sur aiguë des vocaloïdes. impact permet à Simena de fouir encore plus profond dans la plaie abdominale de son agresseur.
"Continue de filmer!" entend-iel derrière ellui, alors que qu'une main essaie de lui saisir les jambes pour la tirer en arrière.
Le choc contre la cloison a sonné son agresseur. Iel se retourne, sentant le sang chaud couler le long de son visage. Et grogne de manière menaçante face aux trois personnes restantes. Ils hésitent, stoppé dans leur élan face a la brutalité de l'hybride.
Le sang chaud qui baigne son groin lea ramène à un semblant de contrôle émotionnel. Iel pourrait éventrer les rois autres de la même façon, mais ils n'en valent pas la peine. Iel a une voix de sortie, ils sont en état de choc. Iel pousse sur la cloison, et s'extrait aussi vite que possible de la scène.
Iel lâche finalement son contrôle sur ses émotions. La colère est rapidement remplacée par la panique, l'anxiété, la tristesse. Des larmes s'échappent de ses canaux lacrymaux, se mêlant aux gouttelettes de sang qui se décrochent de son groin, dérivant dans l'espace pressurisé de la zone interstitielle.
Iel rentre dans un des ascenseurs qui vont lea ramener dans la gravité. Trop choquée pour prêter attention aux personnes qui descendent avec ellui. Trop triste pour essayer de comprendre leurs regards. Trop tendue pour régir positivement aux propositions d'aide de la personne qui lui tend une main pour l'aider à se mettre debout.
Ses larmes descendent sur ses joues, tirés vers ce qui devient de manière de plus en plus concrète le sol. Puis iel s'échappe en courant de l'ascenseur, une fois les portes de celui-ci ouvert. Iel fonce vers les coursives latérales, loin du regard des autres.